【長和晚宴】李澤鉅：待時機來臨時 參與「香港的復甦」 李嘉誠未有談捐地

李嘉誠（左）及李澤鉅將出席長和周年晚宴(蘋果日報)

現場李嘉誠基金會派小冊子，列舉多年來的慈善動作，小冊子題為「萬變社會，不變承諾」

【新增內容】長和（001）資深顧問李嘉誠出席集團周年晚宴時見傳媒，到場時表明不會發言，只向現場傳媒說：「樣樣如意，新年快樂，祝各傳媒朋友萬事如意，樣樣都好，萬事如意。」其後只與長和主席李澤鉅合照。被問及李嘉誠基金會會否加碼幫助中小企，及集團會否捐地等，李嘉誠均沒有回應。不過現場有派發一份小冊子，列舉多年來的慈善動作，小冊子題為「萬變社會，不變承諾」。

長和系近日有投資中國內地的動作，包括透過旗下亞騰資產管理（ARA Asset Management）收購上海地產項目；長建（1038）又透過國家電投組合營公司，出資額料達10億元。被問到是否「重返中國」時，李澤鉅回應時否認，指「從來無離開過，點樣重返」，又指，集團一直有在內地投資。

澳門交易所醞釀成立，有傳港燈（2638）傳有意申請在當地上市，並獲得李澤鉅支持。李澤鉅僅指：「只係剛剛先開始申請。」未有透露詳情。

小超：信港人能克服挑戰

長江集團年會自從李嘉誠前年退休後，去年開始由李澤鉅正式主持。其演辭提及，展望2020年對香港情況保持審慎樂觀，「我們香港人經歷了許多風浪，在逆境中一向展現出頑強的韌力。從歷史可見，香港人往往在不同事件後愈變愈強，更大智大勇，更懂得互諒互讓。面對當前的挑戰，我相信香港人也將會一一克服。」

他又說：「就長江集團而言，來自中國內地和世界各地的固定盈利貢獻和現金流，將有助我們在時機來臨時參與香港的復甦。」

此外，李澤鉅亦提到，集團得以持續增長，主要歸因於競投新項目如房地產、基建或其他業務時，一直貫徹審慎的態度，同時亦實行地域與行業之多元化策略。隨著集團繼續於世界各地尋求新投資機遇及發展固有業務，香港和中國內地仍為重要市場。

全文如下

2020年長江集團週年晚宴致詞

資深顧問、各位董事、各位同事：

歡迎大家出席2020年長江集團週年晚宴。

相信大家會同意，香港經歷了沉重的2019年。對長江集團而言，由於我們的足跡遍佈全球，儘管部分香港業務於去年受到影響，惟整體表現穩健。

集團得以持續增長，主要歸因於我們競投新項目如房地產、基建或其他業務時，一直貫徹審慎的態度，同時亦實行地域與行業之多元化策略。

隨著集團繼續於世界各地尋求新投資機遇及發展固有業務，香港和中國內地仍為重要市場。

在香港，去年我們見證了和記大廈展開拆卸重建，及九龍海逸君綽酒店擴建部分正式投入運作。今年，我們將迎來歷山酒店及荃灣海之戀商場的開業。

在中國內地，集團繼續是眾多香港公司中，投資規模最大的一家。我們擁有50多個地產項目，分佈於20多個城市。地產業務以外，屈臣氏零售網絡去年在中國內地開設了450家新店，目前屈臣氏於內地的店舖數目已超過3,800家。和記港口的鹽田4至6號泊位亦於去年啟用，集團在內地經營的港口總數增至76個。另外，和黃醫藥成功研發的結直腸癌藥物獲納入《國家醫保藥品目錄》，並已在各大公立醫院藥房上架。至於赫斯基能源的流花29-1氣田，預計於今年年底投產。屆時，該氣田將為集團在中國生產的5,700億立方呎天然氣及約2,650萬桶凝析油帶來額外貢獻。

稍後，大家可能注意到今晚的抽獎環節中，獎品將包括Greene King啤酒。Greene King於去年加入我們這個大家庭，為集團增添了2,700家英式酒館及38,000名同事。

目前，集團業務遍及全球約50個國家，僱用約36萬名員工，我們就像置身於「聯合國」。我經常向同事表示，集團的運作猶如iCloud系統，科技讓各業務單位之執行委員會不受地域或時區限制，隨時隨地發揮領導作用。長江集團業務由分佈全球不同地方的營運中心管理，香港正是當中最重要的營運中心之一。

展望2020年，我對香港的情況保持審慎樂觀。我們香港人經歷了許多風浪，在逆境中一向展現出頑強的韌力。從歷史可見，香港人往往在不同事件後愈變愈強，更大智大勇，更懂得互諒互讓。面對當前的挑戰，我相信香港人也將會一一克服。就長江集團而言，來自中國內地和世界各地的固定盈利貢獻和現金流，將有助我們在時機來臨時參與香港的復甦。

我衷心感謝全體同仁過去一年的辛勤工作，令長江集團再創佳績。我亦特別向一眾與我「亦師亦友」的香港以及世界各地同事致謝，我從大家身上實在獲益良多。踏入2020年，祝願各位在新一年健康、快樂,並擁有20/20 完美願景(20/20 Perfect Vision)！

主席 李澤鉅

2020年1月10日

記者：陳晉瀚

若沒有支爆攬炒, 何來香港的復甦

他又說：「就長江集團而言，來自中國內地和世界各地的固定盈利貢獻和現金流，將有助我們在時機來臨時參與香港的復甦。」

黎明來到要光復這香港

嗰個新任中聯辦應該要去見下誠哥

黎明來到時
歡迎誠哥家族一齊光復香港

篇文擦大陸鞋連登仔追捧

屌 樓主標題黨 睇真啲好似是

咁你應該屌毒果

結後語：等待黎明來到